Informe de Idoneidad para co-dirección

Como recoje el ``Acuerdo del Comité de Dirección de la Escuela de Doctorado de Ciencias, Tecnologías e Ingenierías en relación con la Asignación de Director de tesis doctoral'' de la Universidad de Granada \footnote{\url{http://escuelaposgrado.ugr.es/doctorado/escuelasdoctorado/escueladoctoradocienciasingenieria/_doc/acuerdo_asignacion_director/!}}: 

{\em Como norma general, la dirección debe recaer en una sola persona salvo casos
debidamente justificados. Toda propuesta de codirección deberá estar justificada por
razones de índole académica como pueden ser el caso de la interdisciplinariedad
temática, los programas de doctorado desarrollados en colaboración nacional o
internacional o cuando uno de los directores sea novel.}

en esta tesis se propone la co-dirección del Doctor Pablo García Sánchez. Las razones de esta decisión vienen dadas debido al caracter multidisciplinar de esta tesis, al combinar el uso de algoritmos de Machine Learning, con distintas tecnologías usadas ampliamente en el mundo empresarial. La experiencia de Pablo García Sánchez obtenida en distintos contratos con empresas, como Telefónica I+D o Fidesol, donde muchas de estas tecnologías fueron utilizadas (Maven, Web Services, OSGi, Java EE, entre otras) puede ser de utilidad para la supervisión global de esta tesis.

La experiencia de supervisión de Pablo García Sánchez viene avalada por 2 co-direcciones de Trabajos Fin de Master y 5 Trabajos Fin de Grado/Proyectos Fin de Carrera. Además, es Investigador Principal de un proyecto de investigación dentro del marco de ayudas a la investigación de la DGT, uno de cuyos paquetes utiliza varias de las tecnologías anteriormente descritas. Finalmente, al no haber co-dirigido ninguna tesis, se considera novel, justificando el apartado anteriormente mencionado.